《幻愛》係近十年最好睇嘅香港愛情片！(11)

（借用手足Humbert_Humbert既文）
《幻愛》7月2日正式上映[/teal][/b][/size=5]
入link睇下有咩場次啱你

預告：

導演：
周冠威《十年：自焚者》

男主角：
劉俊謙（viuTV 二月廿九、教束）

女主角：
蔡思韵 《返校》

劉俊謙: 寄望《幻愛》最後香港票房達1500萬（目前票房係1375萬）

花木蘭票房仆街，幻愛星期六有加場

全力支持幻愛

支持本土文化！

LM
聽日去第二次

樓主勁
連開PO推幻愛

未睇嘅好去睇喇

絕對可以睇完再睇
(利申，已經四刷入場兼加埋小說無限刷)

小問一下 (頭盔 非引戰)
有冇人覺得女主去留學台灣之後
變左台灣女女嘅感覺
唔係好似香港演員咁

(利申頭盔 非引戰)

小說
係小說改拍咩

剛剛相反
小說係改篇自電影

我都俾人笑我點解睇咁多次都得，但就係因為次次睇都唔同feel, 睇完再睇係有需要！

反而近期大熱嘅燒腦片，我睇完一次就無打算再睇喎！

係，小說對套戲再有進一步補充但又有唔同嘅結局，係幾特別嘅

未買小說嘅不妨買埋嚟睇啦，睇完小說又再去睇套戲，仲有戲味呀

淨係一句： 你錫我吖，嗰個語氣嗲到呢......似台灣人多過係香港人囉

我見isquare蛋記星期六得一場花木蘭
幻愛有兩場

臭八婆挑釁香港人嘅後果

去搵搵先

> ( )

可能劉謙現場拍戲都......

而家黃藍兩邊都得罪哂

場戲可能係二人感情催化劑

假戲真做

#boycottwulan
Gchi 幻愛

葉嵐黨留名

佩服你地二刷三刷
我想睇多次但唔敢睇多次
雖然可以解讀成happy ending但內心個心情係sad ending

睇完小說再睇一次 感覺會好啲

鵝都覺

迪士尼擦鞋多謝新疆公安 擦到俾中共封殺返轉頭 都幾癲

由呢幕開始，我覺得葉嵐一夜之間變咗欣欣，突然好嗲好柔，完全無咗葉嵐一行出嚟嗰種冰冷feel

今日蘋果日報廣告。

cls

服左呢位手足！

好堅

呢格要幾錢

至少3000元

呢個ching 係唔係做戲院

btw respect

之前有位係做戲院check帶
睇咗無限次

提我嘅巴絲

唔通就係你自己啊 巴絲

Not me la

原來 個後記 先係戲玉

講緊小說?

已睇

係 冇錯
好JENG

正到無朋友，個小說結局可話係電影版嘅延續嚟，雖然兜咗個圈但我覺得合理

連落兩星期雨仲未可以補拍D景

等我夜啲返到屋企搵返本有導演，編劇，小說作者嘅簽名版出嚟先。 但好可惜，當我去謝票場嗰時啱啱武肺大爆發，無得搵兩位主角簽埋名落本小說度兼影埋相

總會有緣 有機會嘅

簽名版 真係錦上添花

不過重要嘅都係內容

都係，亦估唔到小說作者可以寫得咁好，本書絕對為套戲再加分

真係

仲有句鵝好愛梨，明明有懶音但唔知點解一D都唔un耳，仲好cute

如果我係仔，見佢咁嘅樣就咩都應承囉

見到香港01開始出文 打飛機話台灣票房好 杯葛唔到花木蘭
明明套戲迪士尼蝕到仆街 都搵到野打飛機
香港01真係次次到關鍵時間就露底

有冇試過一部迪士尼片咁鬼少排片+無乜宣傳？

睇住先吖

有 迪士尼其實每年都有幾套駛唔少錢嘅爛片 個啲冇乜人識嘅真人戲
有啲香港上咗極少場 就好快落畫

實景旅遊

有無得比錢睇. 係外國睇唔到

前排睇完戲想去，就趁嗰排好天去咗影

幻愛RECORD
9次 定 十幾次 入場 加 CHECK片 無限次
實景旅遊
出書

期待 仲可以有咩新招

想佢出soundtrack

出前傳兼搵fans一齊度橋？？

OST LIST

反而有冇可能係似 葉念琛 戀愛三部曲
不過唔知可以點寫 同 點拍

所以有fans幫手度度，可能有新意出到嚟

我諗嘅前傳，反而想著重男女主角嘅童年同母親對佢兩個嘅影響，再接返落而家套戲咋

若果行三部曲，我又未諗到點駁落去

忙足成日,爆咗都唔知

月頭影左一次, 要去景峰影多一次D景
元朗, 沙田D景未影

補簽名先

呢個係書 + A2海報

今日睇左, 好戲

唔係呀，簽名係喺本書一打開嗰頁度。
至於本書個封面，係一張紙套上去本書度嘅，而我只因為影張相，就將封面個紙套攞出嚟拼埋簽名度咋

即係咁樣，
你都可以咁影㗎

幾時出正式版既配樂 好想聽

戲院要人
今日預售唔太理想

如果我話睇完覺得唔好睇會唔會版你地打？

我唔會打你，睇戲好個人，正如好多人鐘意的金都我覺得唔好睇

咁冇一套戲係人人都鍾意嘅，願聞其詳

睇戲好個人
有冇睇埋金都,叔叔 & 麥路人？

無睇叔叔 其他兩部睇左 金都我覺得最好睇
我覺得

無問題。

個人就叔叔=幻愛>金都>麥路人

悶悶地貼下ceci兩隻靚貓

俾巴打先睹為快吓先

不過影嘅話你平日去會好D，之前我係星期六日入去影嗰陣，完全諗唔到條隧道會咁撚多人用

變咗景點，志明橋翻版

分類廣告邊使咁貴

全部都係沙田街坊同單車友

二刷 睇到啲新野

潘燦良d小器樣做得好似

The. One三點場次

我在時間盡頭等你 - 仲有26空位
幻愛 - 仲有21空位

該報後日開放讓市民以連儂牆方式，在內頁刊登分類小廣告，收費3,000元起，不設上限。

應該係

撚好睇咩 近十年一定係葉念琛套紀念日

應該唔係個種

你應該正確, 謝謝指正

見到有段facebook留言, 睇怕反映到現實情況....

昨晚睇麥路人，好滿，但散場時個個頭耷耷，無言

今日三刷左 滿足了
等佢出digital 再慢慢煲
希望會出ost 啦

仍在上映電影方面，兩部主要電影仍在十大中游位置，當中高先發行、周冠威執導的《幻愛》於周末映逾65場錄得近2,400人次，每場平均人次仍達35，推算收入在13萬至15萬之間，為電影於在上映36天累積衝破千四萬大關，仍有達千五萬的機會。安樂發行的韓片《屍殺半島》在昨天映逾65場則錄得千九人次，每場平均人之在28左右，23天累積達1,630萬。

三部新開畫大型與中型發行電影緊隨其後，當中寰亞發行、黃慶勳執導的，麥路人》在周末獲增場一成七至55院映逾310場錄得近萬五人次，爬升亦達一倍，每場平均人次升至48，反映電影的寫實性與口碑有一定幫助，為電影推算收入在81萬至84萬之間，三天累積達220萬，看來要達500萬不成問題。同樣爬升不俗的，還有安樂發行的華語片《我在時間盡頭等你》，電影雖然在周末縮場一成至30院映近85場，但卻錄得近三千人次，每場平均人次達35，推算收入拉近廿萬，三天累積亦達45萬。

相比之下，迪士尼發行、劉亦菲主演的《花木蘭》在周末維持於48院映逾百五場下，全日錄得近4,400人次，爬升不足九成，每場平均人次在28左右，推算收入僅達25萬，看來其電影負面因素未如如期吸納家庭客源，三天累積僅逾50萬。看來電影最終在港也許只有百多萬的成績。

1400萬喇

繼續推

社區中心平日先入到去

係咪火炭嗰度
諗緊點解條隧道咁眼熟

係時事台開左新post, 求各位手足幫推!

黃色經濟圈《幻愛》相距片商回本線, 仲差100萬票房! 戲院繼續要人!

睇地圖應該係美和樓後面果條

就係嗰條
條隧道分三截，拍戲嗰條係中間嗰截

《幻愛》小說登上 誠品香港 eslite@HK
全線華文創作8月17日至30日嘅冠軍，恭喜🎉🎉🎉
多謝各位支持💙 仲要多謝 蔣曉薇 老師！👏🏻

今日下午同一間戲院相若時間兩套戲的入座率

麥路人跌得咁勁 (星期六都破唔到百萬)

我見佢早場比較多人睇，其他場最多都係六成左右，我貼呢場得五場...幻愛上咁耐仲有半場入座，算係咁

＊五成

麥路人係唔係因為女主 定係題材本身唔吸引問題

麥路人開畫第一日票房唔差, 依家現疲態, 應該係口碑出問題

我覺得口碑問題
香港人講到尾政見掛帥的人唔多
除非去到劉x菲D哥咁出位先惹人杯葛

麥路人真係差啲（深、廣度嘅問題）

《花椒之味》主要觀眾群, 多數係黃絲 (導演都係黃, 而家俾中共打壓)

B哥說話完全累街坊

覺得導演盡哂力, 但劇本俾人匡住

親身出席撐警活動係太出位
千嬋只係同老習握手加個衰樣
兩者比較前者殺傷力大好多

黃埔 (入座率偏低戲院)都仲有唔少人睇

睇呢類大house就見票房真章

係紫頭閪嘅問題

好想再睇多次 但唔敢再睇 或者以後出碟再睇
因為代入感好深 好多畫面都好似重疊左咁
有人話呢套戲劇情離地 好唔現實 但係我角度黎睇 偏偏就係好現實
反而現實有時比電影更戲劇

巴打 希望某程度上都幫你捨發到啲出黎啦

最終會過1440,1800就唔知得唔得啦

1800應該無望
過到1500就好

成套戲係咪就係一班藝人西口西面chock樣扮露宿者

張達明唔係既

仲有萬梓良都好好

係咪去ive 果條路 ?
返過四年，啱啱見到最尾果幕覺得好熟口面

火炭同禾輋嗰邊，有條路去沙田ive

藍色路示牌??
係畫面入面有印象

張錦程都支持《幻愛》

謙謙同佢合作過舞台劇我們最快樂，不過因為疫情而取消公演

推呀呀呀呀

是日電台

近50名手足明日提堂

見到大姐明林建明都有like幻愛fb 1400萬個post

記得大姐明有回應《幻愛》fb post, 但而家暫時搵唔番

少數公開撐幻愛的藝人

好撚好睇
戲院開返睇嘅第一套戲
搵返細個第一次睇戲嘅感動 完場都唔撚想走

有冇人知花木蘭香港票房

留名
Ceci 我愛你

4日$79萬

麥路人第四天票房 ($72萬) , 低過幻愛的第四天票房($90萬)

跌晒眼鏡，咁大卡士四日才收二百幾萬
其實套戲都未至於爛片，普通咗啲啫

蕭翠蓮（盧覓雪）推介@903在晴朗的一天出發

講咗乜？

我都係唔敢睇 除非可以淨係睇到
「你先係真嘅」呢part

麥路人出絕招（反而幻愛無哂謝票）

好想同男女主角影相

有藍千樺唔想睇了

幻愛應該大部份戲院上到星期四，因為星期五要讓檔期俾聖荷西

今日終於睇咗，好想再睇多幾次

今日終於睇左
真係好睇

個故仔係邊個作的？

周冠威導演原創

岩岩youtube搵到依個

好正
想像唔到真係出OST會點
好好聽啊

推

應該減淨50－60場（花木蘭應該得返20多場）

唔係掛

係超好睇 點解無男主提名？
專業評審搞邊科？！

講真我覺得好垃圾

願聞其詳

點垃圾法？

啱啱睇完 推

仲有佢 (頭16秒嘅琴聲)

一聽到佢就好自然諗起結局係隧道重遇嘅劇情，跟住就喊梗
所以真係好想搵返全首嚟聽

今日睇左
其實最尾個幕係葉嵐定欣欣？
如果係欣欣嘅話真係有啲心噏

好鍾意一個人睇戲 唔使就人口味
身邊朋友都係鍾意睇爆谷片多

OST

開頭個首可唔可以出OST先

諗起呀樂第一次喺中心見到葉嵐
伸隻手出黎想摸佢個畫面 好靚
諗起The Creation Of Adam幅畫

同埋劉謙隻手個動作好靚

一個人睇戲唔洗同 fd 夾時間，
同埋如果睇 IMAX 容易買到好位，
所以我而家通常二刷先會同 fd 睇戲

周五場次。（hkmovie6)
幻愛- 21場
花木蘭 - 37場

(未世綠洲聽講係大仆片，下月又無大片，希望幻愛有機會反cap)

都差唔多啦

最終應該1460-1490

呢個1:30-2:15有埋你講嗰段

Thx，就係呢段
音樂一起，D畫面即刻走返哂出嚟，真係好催淚

荷里活百記今晚7:25場，算係光榮落幕
這間戲院上埋聽晚10:00場就落畫

覺得最好聽都係果段

幻愛星期三累積票房1431萬
可惜而家場次大減

正面啲諗
仲會出碟、賣電視台播、賣串流、飛機版權
可能最後會回得返本

出埋ost 算唔算另一種開源？

佢上到全球Netflix最好

呢首係咪開場intro個段

加埋台灣票房 應該都還好嘅

3:44
黃綺琳（金都導演）：Netflix original係唔會對廣東話戲有興趣㗎，唔係我哋唔搵，係人哋計過哂市場

上個禮拜導演接受訪問話計埋票房以外收入已經有盈利

有無link? 謝謝.

聽到了
好快去時事台開post. 感謝手足報料.

我都係！但上星期試過一個人睇 發現原來好爽
係入場同離場個個都一pair pair 個下尷尬啲

唔會尷

上次我睇
可不可以，你也剛好喜歡我（黃百鳴公司發行愛情片）
過半女人（7成情侶）
仲要有人帶成家去睇（仲要座我隔離，fxxk!)

我咪又係咁睇

《幻愛》已經收回成本. 衷心感謝手足們既支持. (特別感謝手足"空山舒"報料.)

已在時事台開post感謝各位手足.

真係好強，上咗咁耐，平日夜晚場都有四成觀眾好戲有好報

今個禮拜睇多次

睇多少少周冠威訪問

- 周冠威話《幻愛》票房跑出後, 有一兩位以前唔理佢既香港電影公司老闆, 而家都會向佢探下路. 但就只係多左呢一兩位; 大部分香港電影公司老闆依然繼續唔理周冠威.
- 周冠威而家攪緊兩個劇本; 一個係喜劇, 一個係悲劇. 佢仲未決定會拍邊一個劇本.

天下一？

隨左天下一 和/或 安記, 諗唔到仲有邊一間.

唔畀係雄叔叔咩

咁樣, 梁鴻華都有可能.

麥路人 第二周星期四票房$21萬 (累積$404萬)

幻愛 第二周星期四票房$57萬 (累積$466萬)

1466?

466萬，係指幻愛係第二周星期四時既累積票房。

現在累積票房係1434萬。

如果有記者唔識趣同國貨城講
國貨應該會即刻黑面＋小美blacklist個記者

等我睇埋剩底個幾百萬

唔駛，但都多謝手足

城城唔會咁小氣既

另外，睇黎聖荷西今日界左麥路人唔少票房

黃綺琳笑言周冠威是「電影界陳同佳」，「觸發第三次世界大戰」。

星期日三刷幻愛
其實我覺得睇兩次乜都夠
但阿媽話想睇，成功被生力啤廣告洗腦

注：媽係藍絲

多謝你和你的母親
我愛生力啤

最重要一套好戲感染到不同政見和年紀層的人捧場

我都有近親係藍絲
好彩未反面

一部真。好戲，不分黃藍

係呢個時勢, 好難得

UA得返兩間戲院 就落啦

欲睇從速

星期五票房

麥路人 $27萬 / 累計$433萬
聖荷西謀殺案 $18萬 / 累計$35萬
幻愛 $3.5萬 / 累計$1,438萬

今日係謙謙32歲生日，生日快樂

謙謙生日快樂

謙謙生日快樂！

劉謙成為今年hkaff大使

前幾日先去到買第2 set明信片
發現質地好過第1 set

千五難了

無計.
而家確認可以回本, 已經好好彩.

是日電台

[YouTube] 緊急戰線公告：喺演算法眼中， Dislike等同Like

幫推

值得一提的是，高先發行、周冠威執導的《幻愛》在周末映近廿場仍獲每場近50人次，為電影可望於未來幾天累積達1,450萬，表現算是相當理想。

希望麥路人和聖荷西都多啲人入場

Megabox爆咗場

德福mcl中午場full house
我同老母一齊睇，佢睇完大讚謙謙演技

亦多謝手足

話時話德福mcl是咪換過音響系統
以前我去睇啲音響好雞，今日覺得勁咗悠揚咗
我睇house 1

可能停業時搵人執過？搵日去試下先.

回本咋
一蚊都冇賺到
難聽啲係白做

而家確認可以回本, 最後計埋應該可以賺少少錢.
好過無

借位一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

肯清下啲塵都差好遠 以前睇戲見到個幕上面啲塵飄緊

想知大家點睇個結局
諗諗下覺得成件事好inception feel

之後賣DVD嗰啲 應該都可以再賺啲錢嘅

我覺得係夢

DVD呢啲夕陽嘢
印碟成本都唔知cov唔cover到

標準答案係open end

衰妹又有新Post

佢同劉謙D贊助多到

逆市搵錢

我見佢哋名牌月餅都起碼收過五六盒，真係轉送俾屋企人都消化唔晒，贊助明星呢類行為雖然收到宣傳之效，但講到尾其實好浪費

佢同劉謙點樣多贊助, 點都遠遠唔夠大陸港星搵咁多錢.

佢地肯留港振興本土經濟, 已經好好.

【第57屆金馬獎入圍名單預測】
№34、35
最佳男主角、新演員獎
劉俊謙
《幻愛》
．
．
註：劉俊謙絕對是今年華語影壇的怪物級新人，在《幻愛》之中對思覺失調症患者阿樂的詮釋太過精湛，令人無法想像這是一個首次主演電影的演員能給出的表演。他的角色必須遊走於虛構與現實之間，難度甚高，相信哪怕是具有資歷的男演員，也未必有把握能將表演層次拿捏得比他更為出色。

．
劉俊謙是劇場演員出身，在香港劇場界頗具名望。他目前已經以《幻愛》的演出榮獲香港電影評論學會大獎、最港電影大獎兩大獎的影帝殊榮，唯在香港金像獎僅提名最佳新人，且敗給了《少年的你》（2019）的易烊千璽。

．
進入到21世紀以來，只有《不能沒有你》（2008）的陳文彬與《醉．生夢死》（2015）的李鴻其以新人之姿闖進最佳男主角。而上一位以新人身分榮獲影帝的演員則是《天浴》（1998）的洛桑群培。

．
金馬獎入圍名單公布日期：9／30
（至9／29止，每日將發布至少一篇預測文。請將本站設為「搶先看」！）
#劉俊謙 #幻愛

祝福劉謙和幻愛團隊

聽日17:30公布

好緊張

欣欣kiss阿樂嗰張postcard
點解香港版無包到呢張......

貼多次，頭先出唔到preview

點解香港冇㗎

咪係囉，明明欣欣kiss阿樂嗰張咁靚
點解之前港版唔包㗎

中間張卡係邊幕

葉嵐同阿樂搭輕鐵嗰陣，葉嵐話嗰日係佢生日嗰幕

左手邊綠綠地背景個張

金馬獎名單17:30公布

隧道錫呀

金馬獎:

《幻愛》榮獲最佳改篇劇本 (曾俊榮, 周冠威), 最佳新演員(劉俊謙), 最佳音效(杜篤之、吳書瑤)的提名.
《佔領立法會》, 《墮胎師》 ,《手捲煙》 , 《狂舞派3》等片也獲重要提名.

恭喜劉謙

三項入圍

仲包括最佳改篇劇本

求手足幫推一下.

黃色經濟圈《佔領立法會》和《幻愛》榮獲台灣金馬獎提名.

Heyo

恭喜恭喜

葉嵐無入圍

第六名

可惜，好想佢哋情侶攞金馬獎

欣欣有冇

郭少芸好嘢
上微博宣傳幻愛

連幻愛鮑姐都係點名遺珠

禁錯負評，唔好意思

佢係黃定藍

深藍絲

（真係公認好戲啦今次）

睇緊周導嘅座談會

有朋友去左周導座談會。

周導話”幻愛”無哂謝票場，主要因為戲院重開時，戲院以疫情為由ban哂所有謝票場。

咁麥路人嗰啲係咩嚟

麥路人表示........

冇機會見到男女主角真人

吓....仲諗住等謝票場去再睇...

唯有遲D上網睇live止住咳先

又玩打壓

尋日喺Arts Centre睇第二次
聽完周導演分享
我覺得幻愛起碼要睇三次

我真係睇咗3次，其實我覺得最少睇兩次

唔講咩撐唔撐黃圈
電影欣賞角度
睇第一次有野甩左
然後上網睇comment
再睇第二次有埋導演分享
發現原來仲可以用唔同角度睇
就會想睇第三次

我自己第一次睇劇情，第二次睇演技和節奏
第三次陪阿媽睇，又好似補充返頭兩次睇漏嘅嘢

金馬執委會執行長: 蔡思韵, 鮑起靜 都差DD就獲提名

金馬獎執委會執行長: 蔡思韵, 鮑起靜 都差dd就獲提名

鮑姐真係做到個種資深CP個種專業嚴肅感覺出黎
仲要我睇幻愛之前一日睇左金都，
金都做朱康長氣老母又係做得入型入格，
兩種天與地既角色都駕馭到非常好

提名無份可能都同戲份少啲有關

我覺得無關戲份，袁富華翠絲好少戲都攞獎
應該係今年對手太勁的問題，個主席話今年有465套電影報名

幻愛累積票房1463萬（資料：電影男女fb）

得十幾場, 單日仲收到4萬

女夭劉謙你駛唔駛咁靚仔呀

睇過最佳女主角嘅名單，只能夠講句Ceci真係輸點運
因為佢嘅對手實在太屈機

有無咁橋......Ceci又係今日上雜誌封面......

見到靚人靚嘢心情都好啲

影后九成俾個婆婆，八十幾歲從影多年未攞過演技獎

香討有人叫cctvb請劉俊謙同蔡思韵拍劇.
仲有人質疑點解電影界無咩搵tvb年輕演員拍戲.... 其實仲洗問? (tvb係教壞演員既地方.)

撇除政見 tvb喺各方面都係谷底級垃圾 劇本大綱同題材都缺乏深度同創意 拍攝技巧同手法粗糙不堪 編製同導演對故事嘅編排同對演員嘅演技上嘅要求極其求其 剪接同cg嘅運用更係停留喺4,50年前 更有大量小圈子同奶袋底先上到位嘅問題 所以任何對自己有要求嘅年輕演員都唔應該入tvb蹉跎歲月

陳家樂拍tvb劇後，演技大退步

佢地拍戲又得 做舞台劇又得
拍電視劇又可以拍Viu/台灣劇

幾時到TVB

胡定欣有得拍大叔係因為鎮宇

今時今日電影/舞台劇演員入大台等於降自己格

本身有好過咩

可惜而家佢簽番tvb, 仲簽禁聲條約

賴慰玲

佢係”diva華麗之後”演出唔差

《幻愛》今日票源應該有上升, 入座率可能超過《我和我的家鄉》

係？場場見紅？

都見到
總人氣迫近我和我的家鄉, 但場次少得多

咁應該浸浸下去到1500萬

呢段訪問劉謙一開波已經串tvb

《幻愛》成疫市奇葩 導演周冠威：與拍過《十年》無關

周導演訪問

《幻愛》周五單日票房超過《我和我的家鄉》（累計1469萬）。

電影男女既票房guy，估計《幻愛》可望在10月中破1500萬票房。

台灣發行商為蔡思韵特製單人電影海報！

TVB依家出晒名拍嘢求其
連師奶都睇得出
行內人無可能唔知啦

如果右邊個頭改做劉謙就正

唔駛
就係想俾Ceci自己一個solo既機會

因為我想要張同原先海報互相對應嘅版本

我想講有時有啲電影界新生代開始紅大台會招手
因為香港電影圈太閪(特別今年武肺毀滅性打擊),有時有啲人為入屋OR有野撈會忍唔住做浮士德
好似早排王敏奕都投奔返大台

其實簽部頭玩一兩套我覺得係OK
當係體驗下TVB嗰種製作模式
唔好簽長約就得

千萬唔好
年輕演員經驗未夠，拍一次tvb，就會學哂錯誤演技，好難改好。

咁我對佢兩位有信心嘅
我反而覺得佢哋拍完一次就會怕怕
以後咪搞
依家無線啲劇本咁鳩
演到人無心機

ViuTV最好同天下一合作拍下劇啦
至少嗰堆編劇會好少少啦
Viu啲劇得《教束》見得下人

我本小說比屋企隻狗咬碎咗

但唔好再搵屎導

間接放閃

再買

游學修個套低成本嚟講我覺得ok

幻愛首歌好好聽

頭先行三聯見到有，不過建議幫襯小店

原來有post lm
係幾正 想睇多次

誠品都有，仲要上咗華文創作best seller第一位

君子雜誌劉謙訪問

入座率一向偏低既黃埔戲院
都仲有咁多人睇

小塵埃？頂唔緊把女聲

聽youtube cover

其實男聲都好難聽

今次輪到劉謙

似乎《幻愛》係台灣會以藝術片形式發行, 首先係少數戲院開畫.

━台南地區。#台南真善美劇院 獨家上映━

發行商光年映畫, 上一套《藍色恐懼》修復版係19間戲院開畫. (而家《藍色恐懼》修復版既全台票房接近900萬台幣, 已經係光年映畫史上最賣座電影!)

《藍色恐懼》係4間台南戲院開畫, 《幻愛》只有1間, 所以《幻愛》台灣開畫院數一定少過19間.

香港細片喺台灣冇咩市場
唔似合拍片咁多資源宣傳

金都、叔叔、淪落人喺台灣每部都只係收得十幾廿萬港紙

追龍2都收1000萬台幣

希望今馬獎提名會幫到幻愛

電影男女：《幻愛》周日累積票房1479萬

狗狗做乜咁激動

台灣有戲院播perfect blue咁好

仲爭21萬
唔知捱唔捱到

台中朋友仔包場支持幻愛

多謝台灣朋友

多謝台灣嘅手足

照依家嘅走勢，起碼要碌多個零禮拜先有機會過千五萬

周導演演藝學院專訪，伯母好後生

goldenscenehk 【高先精選 ── 十月開賣啦！】
呢個星期五高先精選有《幻愛》！
呢場仲設有 #周冠威 導演映後分享！
門票有限，想問導演問題嘅朋友記住盡快買飛！

《幻愛》
時間：10月9日（五) 8pm
地點: 香港藝術中心古天樂電影院
門票將於PUTYOURSELF.in發售。

🎞 購票：

放映時間表
9/10 (五) 8pm 幻愛*
10/10 (六) 2:15pm 逆權選美
10/10 (六) 5:15pm 夜香、鴛鴦、深水埗
10/10 (六) 8:30pm 夜香、鴛鴦、深水埗
11/10 (日) 3pm 仍然要相信
11/10 (日) 7pm 逆權選美
12/10 (一) 8pm 叔‧叔*
13/10 (二) 8pm 金都*

*設映後談（粵語主講）
_____________________

🔍 詳情 Details:

合辦：#香港藝術中心、#高先電影有限公司
Co-Presenters: Hong Kong Arts Centre Golden Scene Co. Ltd. - Film

#仍然要相信 #高先三寶 #生命之光 #叔叔 #suksuk #金都 #MyPrinceEdward #幻愛 #BeyondTheDream #夜香鴛鴦深水埗 #高先精選 #goldensceneselection

台版啱啱又出咗張新poster

劉謙呢個look真係

想要張海報

呢張如果有得賣就好

好想港產三寶幻愛 金都 叔叔係同一宇宙

咁鮑姐...........

J死人台灣紀念品有file同簿，又型又靚

幻愛累積票房1486萬 by電影男女

仲差14萬

林夕幫國語版主題曲填詞

《十年》導師周冠威電影《幻愛》在疫情下斷斷續續上映了個半月，但截至昨日累計票房已達1,485萬元，成績非常不俗。戲中的男女主角劉俊謙同蔡思韵憑此片，成為香港電影評論學會最佳男、女演員。劉俊謙同時獲提名今屆金馬獎，角逐最佳新演員。《幻愛》已安排下星期四（15日）在台灣公映，同名主題曲找來現居台灣的香港填詞人林夕填詞，繼續由二人組合小塵埃演唱。

林夕事前看了《幻愛》後不諱言男主角角色很易過火，但劉俊謙演來恰好，又讚蔡思韵有多層次發揮。首次有機會演繹林夕作品的組合小塵埃自言非常榮幸，Jonathan話︰「發夢都冇諗過國語版歌詞由大師林夕操刀，我哋有幸參與，真係好驚喜好感恩，希望台灣嘅朋友聽到呢首歌嘅時候，能明白《幻愛》想表達嘅訊息。同埋我地會繼續唱好我地嘅歌，為香港嘅音樂同電影出一分力。」他們話廣東話版同國語版有頗大分別，廣東話版是唱出男主角心聲， 國語版是宏觀整段愛情故事發生的經歷。

繼續由二人組合小塵埃演唱。

首詞係正嘅
但係佢兩個唱聽落少少怪

國語版主題曲

冇錯 聽落有少少不倫不類咁

臨尾幾句唔啱音，好怪

詞好正

有無人覺得小塵埃真係唱得好難聽
普通話唱得差都算
連廣東話咬字都咬唔正
明明個曲好靚 夕爺既詞好有電影畫面
唱得仲差過d網絡歌手
又無feel
完全唔夾套戲
陳柏宇唱得勁正

可能廣東話係母語 同聽開粵語版
覺得國語版相比失色D
不過份詞幾好

幻愛幾時落 想約人睇

隨時落
最好趁周末睇埋佢
隨時第四波又關戲院

約個個唔知幾時得閒

你哋咁畀面做乜
根本好撚難聽唱K咁

我覺得有時對本地嘢可以唔使咁harsh嘅
tvb呢啲垃圾另計

我唔知係佢咬字定係咩
我都覺好難聽

文學放得開 - 香港電影貪新戀舊

近年，坊間掀起一股「新生代」本土電影熱潮，有指我們正值新香港電影誕生的時代。今集文學放得開邀來話題電影《幻愛》導演周冠威、《金都》導演黃綺琳，大談香港電影的多元面貌；揭開他們的文藝背景，𣈱談啟蒙其創作意念的作品。兩位年輕編導對香港電影的未來有何展望？關注弱勢社群是否「港台味」重？香港電影已死，抑或是脫胎換骨的重生，看畢後答案或會娓娓道來。

主持：
鄧小樺（作家/香港文學館總策展人）

嘉賓：
黃綺琳（《金都》編劇/導演）
周冠威（《幻愛》編劇/導演）
鄭政恆（作家/文化評論人）

《文學放得開》
逢星期四晚11:00
港台電視31播出
節目連結 :

#香港電影貪新戀舊 #香港電台 #文學放得開 #港台電視31 #幻愛 #金都 #周冠威 #黃綺琳 #香港電影 #本土電影熱潮 #新生代

睇緊 唔鍾意鄧小樺 但為咗金都同幻愛導演睇

男聲好多位走咗音反而女音係國語版好聽

男聲好似唔識讀國語咁

留名睇鄧小樺搶哂黃綺琳講

搶左一節了

自己睇咗先

第二節得佢講咁濟
其他三個講兩句又被佢搶返

個節目係用嚟畀嘉賓聽佢show off自己做咗幾多功課

書都買埋仲未睇自己入場睇算

成個節目Kiwi同黃綺琳幾乎得個聽字

文學放得開特色

哲學有偈傾嘅討論真係高質好多

睇過兩三集
起碼會分波比個個都講下
今日第一次睇文學放得開真係

哲學有偈傾同真係好科學幾好聽

真係大開眼界 難得請咗kiwi 黃綺琳返嚟得個聽字
哲學有計傾就嫌佢得一個鐘太短

主持掂

好青年荼毒室
咁高質但youtube三萬訂閱都無

國語版都比佢唱真係浪費咗份詞

係新加坡華語電影節直播緊

小塵埃真係頂唔緊

女聲成個弱智咁都不了啦其實以呢個組合啲唱功
佢地係點樣出道架

直播謙謙和導演講咗唔去金馬獎

柴灣青年廣場30/10免費播一場幻愛，有興趣可以上佢哋fb睇詳情

點解

應該係疫症問題

好似樣，兩位可以結婚兼去酒店爆房了

鐘意到紋上身

幻愛累積票房1488萬 by電影男女fb

真係未睇就盡快睇，十月尾社區免費播放，意味著幻愛就快落畫

等我睇埋個12萬

Say group buy instead of goodbye!
今日兩場4人團體飛同walk in 現金飛仲有！Come!
We still have some group-buy tickets available online, or come try for walk-in tickets with cash!

回到原點，從新開始！
夜香由灣仔藝術中心從新芬芳綻放
Back to our spawn point; here we go again! Tell your fragrance-loving friends!

Two priority screenings followed by Q&As:
10/10 (Sat) 5:15pm & 8:30pm
Hong Kong Arts Centre, Louis Koo Cinema
映後有Q&A

預告片Trailer:

Tickets for 5:15pm 門票: www.putyourself.in/event/memories-to-choke-on-10101715/
Tickets for 8:30pm 門票: www.putyourself.in/event/memories-to-choke-on-10102030/

同一週仲有高先其他猛片，萬勿錯過：
Don't miss other Golden Scene selections 9/10–13/10:

Golden Scene Co. Ltd. - Film
Hong Kong Arts Centre - Moving Images 香港藝術中心：流動影像

903今晚七點有劉謙專訪

好似以前歌星出CD咁，出新版有新嘢

又要買多本儲啦

咩封面

幻愛累積票房1491萬，資料來自電影男女fb

跟據趨勢，星期四會過1500萬

（天能要全球收4億至5億先回本，依家過咗3億）（美金）

唔好嚇我，真係去到星期三就落畫？
希望只係我炒車

戲院而家未出星期四場次
星期一/二先會出

應該下周末先過到 (如果仲有場次)

留名等睇台灣票房爆收

同日上映最大對手係無聲

依家荷里活啲戲宣布晒延期咁濟 幻愛分分鐘有機會過一個兩月再上返
真係完全冇戲睇

《無聲》台灣15/10上

*******香港19/11上

幻愛累積票房1493萬by電影男女fb

爭7萬

台灣D宣傳品用字係咪有D浮誇

吸引多啲人
平時啲悲情寫實戲好難吸引人

鬼佬影展個啲仲誇啦

希望港產片可以慢慢重建返外國市場

真心覺得故事好正

首先要去到台灣

星期六, 劉俊謙有份參與
【香港電影圓桌會議 Hong Kong Cinema Roundtable】

受疫情影響，香港電影再次面對空前難關。我們經常反問自己，作為一個電影節，處於如此被動的位置，可以為電影付出甚麼？可以為行業帶來甚麼？在香港電影面對難關時，電影節仍可以在亞洲幾十個國家的過千過萬部作品中選擇片目，但我們實在希望為自己的地方做點甚麼，儘管我們的貢獻或許微不足道。

繼去年的香港電影論壇，香港亞洲電影節希望繼續請業界人士來談談香港電影，反思現狀、尋找未來路向。今年我們邀請到新生代演員劉俊謙擔任大使，正好是一個連結演員的契機。

我們發覺，演員和電影節的性質非常相似︰演員，是導演和作品的橋樑；電影節，是作品和觀眾的橋樑。兩者都要靠作品本身生存，少不免比較被動。演員只可以等待合適的角色、等待被看到。隨著疫情加速了電影及娛樂事業的轉型，演員對未來抱著甚麼盼望？對整個工業又有什麼看法？又如何突破限制？藉今次圓桌會議，希望能讓大家了解一眾香港演員的想法，和嘗試找出香港電影的新出路。

嘉賓︰劉俊謙、Stephy 鄧麗欣、張繼聰 Louis Cheung、Chrissie Chau 周秀娜、KaKi Sham 岑珈其、游學修 Neo Yau

10月16日下午5至7時
留意香港亞洲電影節Facebook、YouTube直播！

坦承拍片時「愛苗悄悄萌芽」 《幻愛》男女主角假戲真做

記者翁新涵/台北-香港連線報導

2020年10月14日 21:12

▲《幻愛》男女主角劉俊謙（左）、蔡思韵假戲真做，成為真正的情侶。（圖／光年映畫）

入圍本屆金馬獎3個獎項，在香港破千萬票房的電影《幻愛》，包括導演周冠威、男女主角劉俊謙及蔡思韵，今（14）日接受台灣媒體視訊訪問，不過大家對劉俊謙、蔡思韵拍攝期間，假戲真做真的成為戀人，更感興趣。
兩人在片中飾演一對情侶，有多場激情演出，但拍攝當下，連導演都被蒙在鼓裡，沒有查覺他倆的愛苗已悄悄在萌芽，不過蔡思韵說：「我們不是假戲成真，而是因為這部戲讓我們更加互相了解，所以很自然就在一起了。」

也因為對彼此產生好感，劉俊謙和蔡思韵才會在拍完戲後，成為真正的情侶，而且還一起去戲院看《幻愛》，劉俊謙笑說，兩人曾戴帽子、口罩去電影院看自己的演出，而且看到親密鏡頭，會偷偷觀看其他觀眾的反應，而且覺得有點尷尬。

▲▼劉俊謙、蔡思韵在片中有多場激情演出。（圖／光年映畫）

導演周冠威則笑說，兩人會在一起是很自然的事，倒是工作人員開玩笑表示：「拍完這部電影，兩人沒有在一起的話，那就證明這部電影是失敗的。」

劉俊謙因本片入圍本屆金馬獎「最佳新演員」，他自己感到很榮幸、很光榮，但不敢多想拿獎，反而是女朋友蔡思韵力挺說：「我對他滿有信心的！」可惜的是，劉俊謙和入圍「最佳改編劇本」的導演周冠威，都因工作在身，無法來台參加金馬獎頒獎典禮。《幻愛》將於10月15日全台上映。

電影男女: 幻愛周三累積票房1397萬

This movie exceeded my expectation. It surpassed my expectation. My friend Eleanor said this movie was beyond all expectations.

少左

1497萬

自

唔好以為謙謙冇上網
班妹妹仔fans妒忌ceci出言不遜，謙謙加倍奉還激下你哋，上次蘋果訪問「嘟」ceci個名謙謙第二日即貼合照

但係內容又無錯
係用字誇啲
無壞嘅

Lm

Ceci係晏晝出咗個咁嘅ig story

應該係最後一周上映
一個星期收到三萬嗎？

之後會變一日一場

我覺得會好似淪落人咁，差少少先去到個數

幻愛台灣開畫票房無奇蹟，低過麥路人好多。

其實係以前，呢類無大卡士既香港青春/愛情片係台灣都多數仆街，新不了情為台灣都票房大仆街（仲比王晶恥笑），幻愛只係延續傳統。

幻愛係台灣金馬獎有劇本獎提名，已經係一個大認同 。

唔出奇 本身台灣都拍唔少呢類愛情片 加上兩個主演喺台灣冇咩號召力
而家係望佢有獎攞(機會唔大)+本地票房過1500萬+開個好頭畀港產片開始改革+擴大兩位主演嘅號召力

希望開好個頭，記得古惑仔第一集係台灣都仆街，之後既集數先至收得。

開個好頭唔單止指未來港產片可以賣埠 更係想革新後嘅港產片(不論咩題材同cast)喺本地都可以持續提升競爭力 唔再係靠賀歲片/萬年不變嘅諜戰+大cast先搵到食

預咗票房唔會好
發行模式咁小眾

港片係Rebuild緊

劉俊謙【香港電影圓桌會議 Hong Kong Cinema Roundtable】直播中 （可到facebook發問問題）

台灣forum冇人討論

有d似香港開畫第一日咁
無計，疫情下兩位主角又去唔到台灣宣傳（追龍2台灣票房唔錯，一部分係因為梁家輝有去台灣宣傳）

今日終於入戲院睇左 真係好好睇
好多年無睇過咁寫實嘅港產片
有無得上網再睇 我見netflix又無
要俾錢都唔緊要 有無網上平台有幻愛睇

落咗畫應該有機會上itunes
叔叔 金都 都會上

【幻愛】四場$9.5千，累計$1,498.12萬
from電影男女

差萬八

《幻愛》台灣開畫票房慘敗. 台灣發行商都要告急, 仲自覺可能自己既宣傳力道不夠強大, 內心感到愧疚.

遠水不能救近火, 唯有去facebook安慰佢

光年映畫 Light Year Images
12分鐘 ·

《幻愛》在這週四起全台上映，而昨晚意外破天荒地有幾家戲院出現整天零票及一、兩張票的狀況。

內心不由感到愧疚，雖明瞭香港獨立電影在台灣發行不易，也可能公司本身宣傳力道不夠強大，讓許多觀眾還不知道這部電影，這點是我們需要改善的空間。光年映畫許多發行作品，都是抱持著好看就買進來的心情，若還有機會和能力能介紹給全台觀眾，就算賠錢也要做下去的過度浪漫心態。

留言和私訊的觀眾我們都有閱讀和回覆，戲院不夠多、場次不夠多就請把握難得機會，把握首週最佳場次觀賞，就算一個人、一張票，我們真的心存感謝。

首週全台15家戲院，請把握時機盡早觀賞。

台灣發行商告急，似乎有少少作用：

作者nicklin04 (三葉幸運草)
時間Sat Oct 17 18:08:12 2020

剛剛在國賓長春看完（幻愛）
大概有30幾個觀眾 比我想的還多XD
（本來以為大概不到10個......）
男女主角真的都好厲害 很會演
女主角沒有入圍真的很可惜

以下link含結局劇情

又有佢地兩個一齊做既劇
仲要入埋二月廿九個世界觀 期待

見到劉謙Ceci同場個陣睇到我好興奮

一見Ceci個心即刻甜哂

真係幾多人 岩岩係台北睇左
拍得咁好 真係迫我入場喊多次

期待

萬分期待

都係要煲口碑，同香港一樣

【幻愛】截至昨日星期六23:59，單日上映5場收$1.37萬，累計票房$1,499.47萬，差5300元先過千五萬！by 電影男女

過埋今日就得啦

【幻愛】台北周六票房勁升+222%

台北票房觀測站
35分鐘 ·

【10/17(六) 台北單日票房粗估】

No.1 (new)#無聲 109.6萬，累計: 236.6萬 (+84%)
No.2 #刻在你心底的名字 107.6萬，累計: 2174.4萬 (+37%)
No.3 #倒數反擊 77.4萬，累計: 857.0萬 (+71%)
No.4 #天能 48.5萬，累計: 12506.8萬 (+106%)
No.5 #星際效應 33.2萬，累計: 266.33萬 (+175%)
No.6 (new)#奪命守門人 30.6萬，累計: 51.1萬 (+50%)
No.7 #消失的情人節 27.2萬，累計: 817.3萬 (+68%)
No.8 #千年一問 23.1萬，累計: 89.8萬 (+394%)
No.9 (new)#看不見的目擊者 20.1萬，累計: 30.2萬 (+100%)
No.10 #阿公當家 13.4萬，累計: 463.4萬 (+88%)
No.11 (new)#幻愛 8.0萬，累計: 12.9萬 (+222%)
No.12 (new)#地下弒的秘密 4.0萬，累計: 6.2萬 (+80%)
No.13 (new)#男人的一半還是男人 3.8萬，累計: 6.9萬 (+26%)
No.14 #馗降：#粽邪2 2.6萬，累計: 1281.5萬 (+48%)
No.15 #森林特攻隊：大腳丫家族 2.4萬，累計: 67.9萬 (+999%)

《無聲》昨以些微差距逆轉《刻在你心底的名字》登上台北票房冠軍；《消失的情人節》台北票房破800萬；其餘新片無較亮眼之表現；週六台北前15名票房總和為512.2萬，較上週六下滑11%。

差啲搵唔到

過咗1500萬

【《幻愛》香港票房突破1500萬❗️】
在台灣初上映之際，《幻愛》香港票房正式衝破1500萬🎊🎊🎊
感謝香港台灣兩地的觀眾，一起繼續推介身邊朋友，把口碑傳開去，繼續《幻愛》🍿
—————————-
《幻愛》台灣上映中🎬
香港重新上映第8周 仍在熱映中🎬
—————————
台灣觀眾資訊：
🔥全台首週場次｜
🔥YAHOO電影滿意度｜
🔥正式版預告｜
🔥中文主題曲MV｜

香港觀眾資訊：
🍿購票：
🎞預告片：
🎵幻愛MV:
．
【3款紀念品 HKM Store同突破書廊有售】

．
#幻愛 #周冠威 導演｜#劉俊謙 #蔡思韵 #鮑起靜 #潘燦良 主演
#屯門 #屯門牛

Golden Scene Co. Ltd. - Film 光年映畫 Light Year Images 劉俊謙 蔡思韵 Cecilia Choi

心願已了，終於賺錢
我諗都要落畫...

未係賺錢
只係回本

而家話回本
最後就起碼會賺少少

恭喜恭喜......

aggar
之前周導講過計埋紀念品同賣版權等等，係會有微利

介紹比fd睇

睇咗無聲，女主角陳妍霏入圍金馬新人，雖然都做得唔錯但我覺得佢唔會係劉謙對手，剩返就係刻在的陳昊森和劉謙之爭，台灣人都係咁講

高雄市長都去睇幻愛

有無link?

係IG story
你去IG打幻愛就見到

搵唔到 (去pikachu60002001都搵唔到)

㩒頭像（紅色圈）咪見到囉

見到了. 好感謝你

有政治人物加持對票房有幫助

itunes有得買叔叔
希望幻愛有朝一日都會上架

Apple TV都有《金都》預訂

高登scene通常都會上Apple

藍屍專頁：要令”時代”票房超過”幻愛”

先唔講政治取向，睇過佢預告片，咁嘅質素，有人會俾錢睇?

講到咁挑釁，肯定會有大量包場

電影院：咁撚多嗲，擺低1600先講啦，俾錢你d藍絲都唔肯入黎二、三刷啦

電影院：咁撚多嗲，擺低1600萬先講啦，俾錢你d藍絲都唔肯入黎二、三刷啦

差過3歲小朋友嘅短片

點睇台灣票房

其實有冇人知道結局響隧道見番女主角係真人定幻覺?

但其實果幕嘅意境應該係想帶出唔好執著真假，太執著只會痛苦

金都都出碟，幻愛幾時有消息

我寧願幻愛整多d特別收錄先出碟。
唔好無 extras.

x2我都好想睇返消失了的十五分鐘
唔講其他，淨係欣欣係隧道kiss阿樂嗰度都cut咗唔少

無頭無尾，剪接又差，演員D演技好多都直逼災難級
嗰段所謂嘅「預告」真係笑撚到我仆街

見到微博都已經有人吹雞話要捧”時代“香港票房

Director’s cut

《幻愛》台灣周末開畫票房超越《金都》, 迫近《叔．叔》 (28萬台幣)
(《金都》和《叔．叔》既台灣單日票房都高過《幻愛》, 所以《幻愛》最後全台周末開畫票房有28萬都算執到.)

ps: 《金都》最後台灣票房係超過《叔．叔》, 有81萬台幣.

跟順序應該12月1月先有

81萬 台幣

其實幾套都少成咁
喺當地會唔會連宣傳費都蝕埋

楊明個樣想重演返醉駕樣？

(一眾藍絲: 完全未聽過《幻愛》呢套戲)

其實好正常. 好多藍絲連Marvel電影都未聽過, 反而會非常熟cctvb膠劇.

cctvb式既宣傳, 好有效吸引呢班人. 但香港電影唔可以用呢種宣傳手法, 因為大部分cctvb觀眾都唔願意俾錢入場睇電影, 除左賀歲片.

香港本土電影既宣傳, 應該要高級d, 吸引多d較願意俾錢入戲院既觀眾. (可惜好多香港電影都錯誤用左cctvb式宣傳. )

香港非娛樂片
又無大Cast撐場
嚮台灣票房好難高
佢哋本地電影都捱咗好耐先有少少彈返起
但都遠遠唔夠荷里活片鬥
何況港產片？

宜家都係靠口碑

有無人買到午睡嘅飛
完全買唔到

貼多次

買到
星期五仲有得買呀記得留意

我買到早鳥
估唔到劉謙咁大吸引力

嗰日好多人都去劉謙ig度話D飛光速賣哂

法新社記者Xinqi Su都特意報導《時代》VS《幻愛》, 指出呢個係"黃藍電影既第一次對決"!

佢地嘅電影都試過低潮（依家嘅香港），依家多咗好多佳作

蔡思韵獲台灣學妹大讚.

係咪落咗畫

返生爭霸戰一日四場
幻愛一日七場

台灣準金馬影帝（入圍者）《怪胎》林柏宏推薦幻愛和劉謙

幻愛小說新封面

我鍾意呢款多過上一版個封面 不過上一版嗰個有代表性好多

有得賣啦？

有

要快啲入手先得
不過依個封面好唔封面feel

老老柒柒，似書套後面嘅隱藏封面多D

太有改圖潛力

內容有冇多咗？

見到了 多咗32頁彩色
有冇買咗嘅巴絲講吓值唔值得買多本

唔好意思 恕我唐突
之前睇完幻愛心血來潮剪咗條片 想宣傳一吓

希望大家俾啲意見

仲多咗張打卡地圖

好似好吸引 你係邊度買 突破？
我見佢似冇出post

唔係呀，有出post喎......

Between啱啱係突破買嘅

劉俊謙、蔡思韵主演的舞台劇《午睡》在2021年1月8-11日西九自由空間大盒的演出，門票將於明天(23 日)中午12時於西九文化區購票平台開售。演出增設中、英文字幕，觀眾可網上、電話或親身購票。

網上購票傳送門：

電話或親身購票，請參考以下連結：

音樂同條片唔太夾

原來出咗 唔該哂
好爭扎買唔買多本

我都係咁啱聽到首歌 所以興起
多謝巴打嘅意見

條片睇到好有心機 整得好靚
但首歌完全唔岩style 咁

屌，又嚟光速賣哂

買唔到飛揮手區

點解套票會開放先過散買

Me2

我都係

台灣金馬影展幻愛門票被秒殺

Wow

周導導演作《嫲嫲的房門》幾正

又有黑羊

做緊嘢遲咗買都搶到

恭喜

「金都之前，幻愛之先」映後分享／InDPanda 熊貓國際電影節

好靚藍色係賣飛佛
早知唔買第一版住

買多本咪得

唔會喇等買DVD
唔知會唔會似金都咁dvd+ost咁出？

等咗ost好耐
如果出你講嗰個bundle即課

一本攞嚟睇，另一本做收藏都得嘅
我而家都係咁做

咁難搶都俾你搶到，恭喜恭喜
Between你是咪去售票處買？

如果有小說+Blu-ray+OST就好

上兩次都搶唔到
今次12:45上西九個網仲有啲

好彩我係買到文化中心嘅飛
如果去西九我寧願唔睇，太唔方便，去過一次睇如夢之夢就怕怕（ceci有份主演）

我上次都係入去睇如夢之夢
中間放飯break仲有小巴接送

但佐敦黨鐵站出坐小巴都要三四個字先到，仲未計等車時間，不過西九文化區係幾靚嘅，去hea去野餐一流

我住九龍東，希望東九龍文化中心快d起好，第日有機會去睇話劇唔駛去咁遠

西九嗰度我反而無乜問題

隔離M+公司有份起，平時落地盤我都係搭110經鳩鐵站行過去，早就行到慣哂

同埋行前D就係西隧口，完場走佬仲方便過係文化中心 (我住港島西)

大大個柯士甸黨鐵站同閪九龍站巴士總站，對我嚟講好方便

東九人表示最衰W2停駛

有冇人知宜家台灣票房係點

仆直

BTW
連天能都蝕

再次告急

但台灣本土票房仆晒街呢

所以劉謙會輸俾陳昊森

劉謙 vs 陳昊森 vs 陳妍霏
呢三個爭

台灣今年嘅本土電影真係大放異彩
劉冠庭（金馬男配）
今年有成三部戲接著上
消失的情人節（9/18）
無聲（10/15）
同學麥那絲（1120）
香港就轉變緊（有啲似台灣）

原來今晚金馬獎會搞多次直播

講就咁講，但陳昊森台灣紅到發紫勁多fans，講真好難唔俾佢，當然我都希望有奇蹟出現係劉謙攞，台灣影評都話劉謙比陳出色

劉冠廷真心正
陽光普照做黑幫大佬演出令人心寒
無聲做個正義老師消失的情人節做毒男，我11月尾睇

謙謙ceci情侶裝

仲有Ceci嘅國語

劉謙係咪冇梳頭

Ost

會唔會出CD

唔理喇，狗衝咗先

應該搞咁多 會出埋？

我估出dvd/br時會包實體碟

學金都咁

上咗了

Spotify冇？

實出啦 連電影碟一齊賣 應該

Spotify有link但我入唔到

KKBOX都有了

Couldn’t find that album

終於出

有無人有去睇今晚既社區放映

你個名

真人上連登

一日一場/落咗

劉謙嘅死神look

Spotify係咪冇ost?

岑珈其今日結婚，劉謙做兄弟

有呀

《幻愛》導演：正籌拍香港「社會運動」電影

好多謝周導演 。無撐錯呢套戲。

希望佢可以拉到投資

影意志/GS

仲有朱康
最右嗰個係陳嘉樂？

係
張相邊道偷返來?定現場影?

朱柏康
游學修
Dumb Youth兄弟(林耀聲、黃溢濠、梁曉豐）
劉俊謙
陳家樂

全部新演員fd底

原來佢地熟㗎？

Babyjohn, 廖子妤都有去
真係新演員gathering

IG見到好多奀星有去
奀星光熠熠

of course
Playtime 4子係麥曦茵湊大
修修同kaki聲都係FD底
大家樂係因為得到麥曦茵鼓勵先留係演藝圈

對陳家樂印象剩係英皇啲19戲

仲有臭雞事件

單野間接影響《非同凡響》票房

陳家樂係《DIVA 華麗之後》表現仲好好.

但後來越做越差.

好似仲有吳肇軒

Loop緊ost

等緊出碟

聽緊my illness doesn’t define me
Ost都有唔少位電影冇用晒 值得聽

講真感覺同我哋去fd結婚冇分別
報導都冇咁滯
呢一代都唔興「明星」㗎喇

未來電影都係佢哋上位㗎啦
唔通廿年後仲睇古天樂劉華咩

古天華難講 真係有機廿年後仲套套古天樂

為左香港電影...古天樂要再戰四十年

插喉都要出錢拍戲
順便做埋病人

g 持

仲有牙談

唔止新演員齊集
Stephy 娜姐 張繼聰 杜生都有

杜生操到好fit

杜汶澤？

係杜汶澤啦

yes 就開show 嘛 所以好fit

可能岑生冇call記者啫
記者知道日子地點實去影

真係好高汁，首首都好有畫面

Love beyond morals 4:06後旋律原來係咁

手捲煙浸男人味非常濃，滿分劇本。男人黑（或者係贖罪）嗰陣嘅經歷會徹底換咗諗法

好想睇
今晚謙少都在場

無計
佢想幫啲新戲減成本
但又要有號召力嘅Cast
唯有自己落場做埋

見到劉謙1/5個頭

ceci真係好襟睇 越睇越靚

睇台灣ptt發現金馬獎新演員支持陳昊森和劉謙的人各佔一半，算有幾多台灣影迷撐劉謙，估唔到佢哋咁識貨

仲要第一次攻台就咁多人識

犀利

LM
尋日先睇，諗緊好唔好二刷

金馬獎幻愛團隊

1519萬......

幻愛團隊+智叔+陳學人 ("不文騷"導演).
我一定去唔到.

楊明套世紀大片時代過咗未

留意返，今日係11月13日
即係又走數

幻愛br/dvd冇ost

邊度睇㗎
dvd幾時出？

12月出

仲諗住可以買多隻碟嚟做珍藏

又係時候鬥快撳爛F5了

劉講新廣告和吳海昕重聚
輯相好型

謙*

《幻愛》Now影視點播站現已上架

18歲時嘅Ceci，好cute呀......

sell下港產片

[鬼妹拍香港] 夜香‧鴛鴦‧深水埗 討論 （套戲被打壓）

又買唔到

我差唔多五點先記得買反而買到
不過D位就側過側田

我買早鳥，冇得揀位，唔知個位會點

劉謙有冇去台灣？

冇，要排話劇

可惜，佢好大機會上台攞獎呀

應該陳昊森或大桔大利個女演員攞獎吧

希望劉謙得獎

幻愛拎獎

金馬獎最佳改編劇本

香港加油

攞到金馬獎
希望謙謙攞埋新人獎

希望大家留意埋另一套夜更
一樣都係都係十年導演
一樣都拎左最佳劇情短片

恭喜！！！！

x2 仲有最佳音效呀！

無

但獲得最佳改編劇本

欣欣葉嵐為你打氣！

恭喜幻愛團隊！
今日去咗睇第二次
都係睇到哭嚨咗

我都睇咗十五次
但估唔到嘅係，今次一出戲院即刻收到呢單好消息

你真係忠實fans
今次帶埋老豆老母去睇
等佢地知香港都有好睇嘅戲

Apple TV 有預訂

Seed:

劉謙

恭喜曬

女主女配都由80多歲陳淑芳奪得，勁！

星期一晚果燃台會播

itunes有得預訂了

香港

好開心

劉俊謙憑《幻愛》提名台灣第57屆金馬獎「最佳新演員」，最終敗給《無聲》20歲台灣女新人陳妍霏。賽後金馬執委會執行長聞天祥講解評審團決定，討論主要圍繞劉俊謙及陳妍霏的演出，但最終認為陳妍霏無須語言輔助，只以肢體與表情已呈現出極為複雜的受害者表現，讚賞她極具潛力，結果令劉俊謙飲恨。

劉俊謙今晚在圓方出席電影《一秒拳王》首映禮，提到金馬獎敗給陳妍霏？他坦言沒失望：「對方係20歲素人，小妹妹演出呢個角色，佢拎獎資格適合啲。我演戲咁多年，知道佢為咗今次冇對白嘅角色學習手語，喺冇對白下做得好好。雖然拎唔到獎，但我有安慰獎，贏咗個女朋友（蔡思韵），而且《幻愛》得到好多肯定，由首日上映18萬票房，到而家已經衝破1,500萬。」
劉俊謙表示昨晚和女友及一班朋友一齊睇直播，女友更買定蛋糕，說得獎與否也應慶祝。提到編劇曾俊榮在台上分享時叫香港加油，他說：「見到台灣電影發展得好好，香港（電影）低迷又有好多問題，圈中前輩後輩冇工開，想同香港電影講聲要努力，未來希望寫一個新時代出嚟。」

贏咗個女朋友 串到

曲線放閃

閃死

謙謙今晚個樣有少少殘，唔通排劇太攰？

可能係因為...

幫佢着返衫啫

ceci用ig story同兩隻貓回敬謙謙

《幻愛》監製蔡廉明: 我地去好多映後分享場, 發現8成觀眾都係35歲以下.

(對港產片係比較少見. 唔少港產片既觀眾年齡比較大.... 記得睇《黃金兄弟》, 發現絕大部分觀眾係中女同阿叔. )

我記得我睇叔叔 金都嗰陣都係中年人居多
不過可能係場次問題

劉謙連杯麵都有贊助，笑咗

無耐之前連豆漿都搵佢賣廣告

係呀，但唔見電視播嘅，講真廣告要廣泛流傳，始終都要加埋電視先夠威力

《幻愛》台灣票房超過《金都》同《叔·叔》 (儘管依然唔算理想.)

社區院線 HK Community Cinema
51 分鐘 ·

【社區院線】12月節目「幻愛補習社」- #周冠威《#嫲嫲的房門》《#樓上傳來的歌聲》《#吉兒》《#敏感》

港產片《幻愛》上映後，引起了網上激烈討論，由心理學、電影結局、取景，到意識形態乃至女性、父權，有人激讚要六刷，有人覺得只是靚人靚景的愛情故事，有人更覺得是黃圈威力 (周冠威是《十年》中《自焚者》的導演)。 吵架當然可以，不過，不妨先了解《幻愛》的創作源起和及其短片的延伸閱讀。

社區院線12月選映了周冠威導演4部前作，包括︰《嫲嫲的房門》、《樓上傳來的歌聲》、《吉兒》和《敏感》*，大家可以來「補習」一下，周導也會出席所有場次的映後分享，到時，歡迎大家再來熱烈討論一下！

*是次放映的所有短片均獲得香港演藝學院授權

登記留位︰

12月4日（五）｜晚上7時45分｜言志區 （西洋菜南街44號4樓）｜分享嘉賓︰導演周冠威
12月5日（六）｜下午2時30分｜流動共學課室 （灣仔軒尼詩道365號富德樓13樓）｜分享嘉賓︰導演周冠威
12月5日（六）｜晚上7時30分｜一拳書館 （九龍深水埗大南街169-171號大南商業大廈3/F）｜分享嘉賓︰導演周冠威

💛
**成為社區院線會員** 💛

由於社會環境日日改變，社區院線都決定行「會員制」，所有放映活動只供會員參與﹗
點樣成為會員﹖

-->買飛登記時click同意成為會員即可，我哋只會收集大家的email作紀錄

😷

由於武肺，社區院線將會在放映前採取以下措施︰
- 入場觀眾請戴口罩
- 入場前會安排探熱，體溫不能超過37度
- 入場前請消毒雙手
- 14日內曾離港人士不得參與放映活動
- 如有發燒、咳嗽或其他病徵，為人為己，請立即求醫

電影簡介︰
🎬
《嫲嫲的房門》
導演：周冠威
香港∣2004∣24分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
八歲的輝仔，碰上祖母自殺的悲劇，也要面對作為長孫在喪禮要負上的責任。這是成長的挫折，還是成長的考驗與契機？死對於祖母可能是種解脫，但輝仔卻認為自己也要負責任：當時為何聽到聲音而不打開她的房門去救她？「頭七」回魂夜，祖母 房內竟傳來聲音，輝仔被嚇至驚惶失措，怕的是鬼魂尋仇？還是死亡本身？輝仔沒法逃避內心不安與傷痛：守夜、出殯、擔幡買水等儀式逼使他一次又一次的面對自己、並思憶祖母。

🎬
《樓上傳來的歌聲》
香港∣2006∣32分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
阿樂與精神病搏鬥多年，面對社會對他的誤解與歧視，從不願意向人交代病情。阿樂失眠時往往在走廊踱步解悶，有一次碰上了住在樓上的欣欣。與欣欣相識，令孤寂的阿樂感到欣喜，阿樂還沒有向她交代自己的病歷，但二人關係發展順利，令阿樂鼓起勇氣向她表白。

🔔
導演的話 🔔

精神病患者常常被認為會威脅社區的安寧，但更多的情況的是社會的誤解令病患者要面對更多的壓力、更多的威脅。我無意為精神病患者平反些甚麼，我只想告訴別人，他們同樣會對戀愛有渴求、有衝動。

🎬
《吉兒》
導演：周冠威
香港∣2009∣20分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
一個沒有來電顯示的電話打來，那是阿吉很久沒有聯絡的中學同學阿兒。阿吉很驚喜，雀躍地問阿兒的近況，阿兒卻莫名其妙地說，自己很想聽多一次阿吉的聲音，哭著說自己站在天台上，準備跳樓自殺。阿吉停了步，焦急地問她身在那裡，可是阿兒只是不停地哭，說了一聲再見後便掛了線。阿吉突感一陣恐懼，不知所措，呆站在行人道中央團團轉……

阿吉决定前往阿兒的舊居天台上，盼能拯救阿兒。她卻意想不到，這竟是一次認知生命奧妙之旅。

🔔
導演的話 🔔

意圖結束生命的人，當會思索自己存在的意義。思路不停繞著生命的奥妙在想，會否對世界萬物多了一份敏感，甚至感應到靈界的呼喚？
世界充滿著奇妙，你願意相信嗎？

🎬
《敏感》
導演：周冠威
香港∣2010∣32分鐘∣粵語對白∣中英文字幕∣
劇情簡介：
兩個社工系學生的浪漫愛情，被一場模擬輔導狠狠破壞，勾起童年潛藏深處的傷痛，能否被愛治療？

原來《幻愛》小說銷量好勁.
《幻愛》小說印到第三版, 合共印左12000本.
(正常黎講, 近代香港小說賣到1000本已經係好好既成績.)

明報篇嘢要訂閱先有得睇哂，蔣老師將成篇訪問放咗落佢嘅fb page度，非訂戶可以去嗰度慢慢睇

過百萬

去到今日都冇去睇的人
只能講係佢地的損失

bk大把女人杯葛套戲，亦有人杯葛劉俊謙

導演和劉謙都係黃嘛

佢地比較期待《時代》

乜嘢叫free俾人睇
買一叠飛送俾人睇？
唔好話咁，幻愛包場都唔多啦

因為藍圈電影會咁做, 佢地以為其他電影同佢地一樣

做佢地仔女都幾辛苦 好彩老豆老母都係正常人

奪冠和金剛川咪有包場，好多乜乜同鄉會有搞

希望可以刺激返香港個閱讀風氣

ceci隻貓薯仔真係好有性，踎在門前等主人半夜返屋企

小生斯文啲，薯仔頑皮啲，喵

薯仔最新搞作：爬電視

限聚令下，《午睡》睇怕都

不如改為網上演出

我會比錢睇

好彩我買咗一月

DVD同Blu-ray唔同cover......又要破財了

我覺得九成開唔成，之前封場館都個幾兩個月，贊成網上收費直播

見到有d網民話希望唔好網上演出, 堅持現場演出...

了解佢地既感受...
但現實上, 如果又要再安排現場演出, 可能又要用半年時間, 劉謙同Ceci可能又要騰空起碼3個月檔期. (但劉謙同Ceci出年3月又要去台灣拍劇. ) 再咁攪法, 可能有排拖....

網上收費直播, 係無奈中既辦法

多謝加入...一齊傾

今日1515 仲有廿個入場

封面係點？

咪嗰兩張posters
對望版同燈塔版

輕鐵個張好啲 燈塔個張太似劇照

隻碟唔連實體ost碟。。。

好似冇

姐係之後都冇實體?

佢出到spotify歌單 但唔夠錢整實體碟 因為出碟又要再俾過一筆

唔用spotify 有冇其他

?

幻愛在香港和台灣都係本周正式落畫

我上網嚮唔知邊度download咗，因為想放入部黑磚度聽，但始終冇實體CD過落去咁靚聲

咁緊係啦 壓縮哂 我都想要碟

三寶係NowE熱門排行榜都上得幾前

電腦白痴想問用網上下載的mp3燒落吉cd
碟，音樂會否靚聲d？因為我唔知燒錄過程可唔可以揀提升音質，其實出面仲有冇吉碟賣都係一個問題

光榮落幕

唔會
有咁簡單就唔使畀百幾二百蚊蚊買CD啦

咁又係
高登先唔出實體真係冇辦法

Billy Cheung
管理員
· 16 小時 ·

2020年因應疫情，全港戲院
第一次停業 (40.5日)(28/3-7/5)
第二次停業 (44日)(15/7-27/8)
第三次停業，今日2/12開始
無論怎樣樂觀
依統計角度看，停業最少個幾月
相信戲院聖誕及新年檔期都冇咩可能重開到
因此，我諗我已經出得年結
有史以來最快出到的票房排名

2020年香港票房排名(HKD)：
***** 過一千萬票房全年只有12套 *****

第12位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615 (上映中)
第11位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第10位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第9位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第8位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第7位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第6位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505 (年頭疫症前上映)
第5位：【屍殺半島】$16,626,989
第4位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第3位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
第2位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年粵語電影票房排名(HKD)：
***** 過一百萬票房全年只有11套 *****
第11位：【熱血合唱團】$1,039,722 (上映中)
第10位：【聖荷西謀殺案】$2,426,681
第9位：【叔．叔】$3,592,230
第8位：【金都】$5,277,629
第7位：【肥龍過江(2020)】$5,644,592 (賀歲檔)
第6位：【我的筍盤男友】$6,316,016 (賀歲檔)
第5位：【死因無可疑】$7,967,309
第4位：【麥路人】$8,281,657
第3位：【家有囍事2020】$11,973,293 (賀歲檔)
第2位：【幻愛】$15,292,371 (上映中)
第1位：【乜代宗師】$29,456,956 (賀歲檔)

2020年英語電影排名(HKD)：
第20位：【瘋狂紳士幫】$2,893,706
第19位：【饑餓鬥室】$2,984,988
第18位：【新異變人】$3,048,958
第17位：【喋血戰士】$3,091,328
第16位：【超音鼠大電影】$3,347,888
第15位：【孤城淚】$3,645,248
第14位：【陽光兔仔兵】$3,897,866
第13位：【深海異獸】$4,432,365
第12位：【極地守護犬】$4,703,064
第11位：【隱形客】$5,533,311
第10位：【重案夢幻再重組】$5,660,537
第9位：【怪誕黑巫后】$5,925,245 (上映中)
第8位：【小婦人(2020)】$5,941,068
第7位：【末世綠洲】$8,229,265
第6位：【變雀特工】$8,269,099 (賀歲檔)
第5位：【1/2的魔法】$9,048,074
第4位：【猛禽暴隊: 解瘋小丑女】$13,206,905
第3位：【怪醫D老篤】$14,258,613 (賀歲檔)
第2位：【1917: 逆戰救兵】$15,557,505(年頭疫症前上映)
第1位：【TENET天能】$55,099,300 (上映中)

2020年國語電影票房排名(HKD)：
第10位：【我和我的家鄉】$1,049,848 (上映中)
第9位：【急先鋒】$1,132,781
第8位：【打噴嚏】$1,183,427
第7位：【下半場】$1,450,916
第6位：【無聲】$1,475,762 (上映中)
第5位：【我在時間盡頭等你】$1,821,471
第4位：【女鬼橋】$3,134,507
第3位：【可不可以，你也剛好喜歡我】$3,164,123 (上映中)
第2位：【八佰】$3,613,737 (上映中)
第1位：【奪冠(原名中國女排)】$7,157,452 (上映中)

2020年亞洲外語電影票房排名(日韓泰印語)(HKD)：
第20位：【女神撞正基OL】$1,313,035
第19位：【老豆死開一陣先】$1,365,333
第18位：【阿基拉】$1,432,301
第17位：【好狗特攻隊】$1,596,437
第16位：【福島50死士】$1,641,170
第15位：【凶櫃】$167萬
第14位：【劇場版紫羅蘭永恆花園】$2,390,808 (上映中)
第13位：【倖存者】$2,440,932
第12位：【Fate/stay night Heaven’s Feel III. spring song】$2,694,539 (上映中)
第11位：【上流寄生族】$2,706,464 (二輪上映)
第10位：【獸頭救兵】$2,871,018
第9位：【信用欺詐師JP: 公主篇】$3,171,159
第8位：【劇場版 角落小夥伴 魔法繪本裡的新朋友】$3,491,481 (上映中)
第7位：【我的英雄學院劇場版: 英雄新世紀】$3,568,372
第6位：【整容液】$4,489,490 (上映中)
第5位：【電影多啦A夢: 大雄之新恐龍】$10,634,615(上映中)
第4位：【數碼暴龍 LAST EVOLUTION 絆】$13,072,976
第3位：【屍殺半島】$16,626,989
第2位：【白頭山: 火山浩劫】$18,678,182 (年頭疫症前上映)
第1位：【鬼滅之刃 劇場版 無限列車篇】$29,064,723 (上映中)
P.S. 感謝資深發行前輩R提供資料

對比起金都，幻愛 dvd/Blu-ray 真係失色左啲

覺得個封面可能太多字

金都係值得收藏

出左碟

係街舖有得買?

係

有埋卡片送

《幻愛》係NowE熱門排行榜力保首位.
但《屍殺半島》跌得好勁.

諗起外國啲成張得獎圖案poster

同之前高登先賣個啲唔同？

屍殺跌唔奇，之前已經有巴打話係伏嚟

new mutants咁多人睇

應該一樣，樓上幅圖話今批係咪預訂都好，全部都送四張劇照

一樣
明信片得第一批貨先有

咁聽日要出去買了

上網訂嗰啲今日都送到啦

居然即日送貨
啱啱六點幾送上門

反而台灣會出精裝版，高登先搞乜㗎

會唔會所謂精裝都係咁上下咋

我做包裝上靚d又有嘢送
台灣送d postcard同file都靚過香港啦

咁我再等下先買

why not both

台灣版邊度訂

佢寫明明年第一季，要出年先有，唯有等下

我要求唔多，淨係想佢送欣欣kiss阿樂張相就夠

Aggar
最多咪一張攞嚟睇，另一張就唔開箱做珍藏啫

《幻愛》導演最新專訪, 好大膽, 但都好感人
(仲諗緊應否share去時事台)

樓上巴，唔好貼去時事台，我亦唔推
真心好驚周導演會出事

明白 雖然周導演係最新訪問都講明：佢拍《十年》絕不是想推動港獨。

原來《幻愛》係馬來西亞, 已經直上電視台播出....
(馬來西亞對香港電影既認知, 停留係TVB觀眾既階段. 所以《金都》反而可以係馬來西亞戲院上映, 因為有鄧麗欣)

正面D睇, 《幻愛》係台灣賺到口碑與獎項, 周冠威下一套電影, 台灣票房必定大升. 而家, 周冠威起碼係有兩個markets既導演. (香港&台灣)

另外: 《金都》係台灣只出dvd.

希望馬來西亞多少少人認識謙謙同ceci啦咁
咁嘅環境，咁耿爽直，周導仲會有人投資開下一部戲咩

其實來來去去都係得返幾個人肯投資純本地電影

Hi 又係我呢個癲佬
近來有其他嘢做深潛
今日收到

今晚走去買埋第二版本小說

依家做咩都要靜靜雞

有咩唔同嫁

封面唔同

多左編訪問同手繪場景地圖

係？ 立即睇先

除場刊總算齊晒

可唔可以分享下你依家有乜珍藏

海報x2 blu-ray dvd 文件夾 兩本小說 十張飛尾 兩張換飛劵 謙謙簽名x1 主題曲一出即買 ost都係
只係儲幻愛

十張飛尾

唔記po頭仲有冇 我整過篇分析
利申：成日見到欣欣

搵黃明志.......

dvd出面賣貴唔貴 諗住可能上網買唔夠野俾運費就出去買

我諗價就一樣

琴日經過碟鋪望到金都果張碟好靚真葡萄

【《午睡》香港文化中心場次】 #最新消息 #請給我們一點點時間
上星期，政府宣佈表演場地只可作「不設現場觀眾的活動」，按耐著怒氣，前進進的同事隨即開始籌備在文化中心安排轉播《午睡》
。
回想這兩個月來，每天來回辦公室與排練室之間，縱使疫情與政策反覆難料，演員和製作團隊仍然緊守崗位專注創作，堅持必須把《午睡》送上舞台，與觀眾見面！

然而，今天再次收緊防疫措施，所有表演場地將於明日起暫停開放，劇場將完全關閉，我們沒法進入劇場工作！所以我們別無他選，12月18-20日《午睡》將不會在文化中心上演、不能舉行現場直播、亦不可進行錄影工作。

各位已購票的觀眾朋友，如果您仍然期待《午睡》，願意支持前進進和《午睡》的團隊，請留意稍後前進進facebook專頁的公佈，我們正盡最大努力研究各種方案，不放過任何讓《午睡》與觀眾見面的機會！請給我們一點點時間！

《午睡》聯合監製 鄭綺釵、王禧彤
2020年12月9日

冇得現場睇謙謙

政苦

《幻愛》係NowE同iTunes企穩熱門電影榜首

屌佢老母關又唔識封，淨係識得日日出嚟打飛機

一月一定要開返

薯仔最新呈獻

一臉嫌棄

出同劉謙同居個門定出佢自己屋企個門
係某村屋撞過佢兩個好幾次

唔駛篤爆人心照咪算囉

隻西九貓而家咁肥美

根據香港iTunes的華語片史上總銷量排行榜, 《幻愛》已經企穩亞軍, 《金都》位置都唔差.

但都不免諗到, 如果無疫情, 《幻愛》《金都》香港票房應會高得多.

冠亞軍都俾周導包哂

係喎

RTHK新短片。
《幻愛》張滿源有份演出。

一開始d警報聲

呢個系列有抑鬱真係唔好睇

周導加油拎埋季軍
睇到個列表一路向西都出埋黎， 10年前嘅嘢啦喎
仲要拆蛋專家，葉問四，閪荒極落呢啲垃圾都上到位…香港電影真係需要新血

啱啱上Amazon買咗幻愛電子書
$8.99美金仆街，如果身在香港呢個價錢可以買到實體書

台灣藍光，又話精裝版？

都話㗎啦

而家買DVD仲有無野送

無計
以《幻愛》台灣票房, 正常只會出DVD. 出到Blu-ray已經係奇蹟.

應該仲有明信片.

我等佢平D先買，postcard又唔係印得好，我唔要都冇所謂

《乜代宗師》幸運 爆疫前上映

今年上映的港產片寥寥可數，少到明年舉行的第40屆香港電影金像獎，也因為片量不足，首次延期，待2022年兩屆合併舉行。黃子華主演的《乜代宗師》在1月疫情爆發前上映，累計票房逾2900萬元，雖然不及他之前的賀歲片，像收4400萬的《棟篤特工》，但已算幸運。

自疫情爆發至今，票房最好的港片是周冠威執導的《幻愛》，累計收超過1500萬元；郭富城的《麥路人》有口碑，進帳約830萬元。太保和鄭秀文分別膺香港金像影帝和中美電影節年度影后的《叔•叔》和《聖荷西謀殺案》，慘遭滑鐵盧，前者收350萬元，後者收約250萬元。黃秋生和林嘉欣合演的《死因無可疑》，有二人演技加上口碑也無用，上映中途被迫煞停上映，未能一氣呵成，重映後走勢減弱，約800萬元埋單。

《拆彈專家2》原定聖誕檔期上映

疫情不僅重創戲院，影響票房表現，電影公司開戲亦步步為營，寰宇電影公司負責人林小明接受本報訪問時認為即使疫情過去，拍片量也不會回到從前黃金時期，「可惜也沒有辦法，香港電影的歷史任務已完成」。
。。。。
除了電影，林小明兩年前開始投資「網大」（網絡大電影），拍六七部仍未上架，之前有兩三部推出了，收入不錯，包括上月在愛奇藝上架的《無間行者之生死潛行》。到目前為止，已進帳逾千萬，「這種方法，可以救到香港，令香港電影有點曙光。（網大會是趨勢？）幫到公司多條出路，細製作可以拍網大，大片始終要拍大電影，未來公司會兩條腿走路」。

睇完呢篇訪問，好想屌林小明老母

唉....空白的一年

有《幻愛》跑出，絕對唔算空白

唉想睇無聲 怪胎 親愛的房客
之前忙得滯無時間睇
到得閒嗰陣就已經唔開

幻愛都係啱啱好有錢賺 2020本應係本土主義抬頭 本地創作以新姿態踏出第一步嘅一年 呢個結果其實唔太理想

viu今年堆新劇都幾hit
開始幫到好多新人
繼續努力
可能好快上到大銀幕

《幻愛》昨為幫香港電影打響口碑既電影，算係咁。
當年UFO套《風塵三俠》都只係賺40萬（仲要將當中20萬分俾梁朝偉梁家輝作為分紅）, 但《風塵三俠》幫UFO打響口碑，令UFO之後既電影更賺錢。

英皇/天下一套”不日成婚”有談善言、朱栢康、岑珈其

珈其

台灣藍光碟extras同香港一樣.

個封面 design 咩事

買香港版算了

即刻覺得香港版嘅設計一D都唔差

蔡思韵有份主演的電影《濁水漂流》入圍鹿特丹影展. 著名影評Shelly Kraicer搶先大讚

首支片段

吳鎮宇

根本鹿特丹影展的介紹, 《濁水漂流》雖然無直接提及反送中示威, 但套戲絕對係受到反送中示威既影響.

Shot during the period of intense protests on the streets of Hong Kong (which are not shown, although they were an influence on the film)

暴龍哥二號？

根據故事大鋼, 吳鎮宇應該係扮演被黑警打壓的露宿者.
曲線地應景

預告片嗰句「嚟香港把撚呀？」真係講得好中

謝君豪扮到咁老

另外. 睇番網頁, 原來套片剪接師係麥曦茵 (被中共封殺中). 應該係完全唔屈服於大陸審查.

估唔到鎮宇肯做
btw 攝影師係深水埗導演（梁銘佳，叔叔都係佢做攝影）
仲有麥曦欣有份剪接

*麥曦茵有份剪

咁套戲黃到金，但吳和謝返大陸搵食㗎喎

應該一開始都冇諗住上大陸
鎮宇應該又係唔收片酬？

睇相片同故事大鋼, 蔡思韵似乎係繼《返校》《幻愛》後, 再次扮演抵抗建制既角色

鎮宇都比較願意減價 (甚至唔收錢)接本土電影.

(梁家輝呢類演員, 就絕對唔太願意減片酬接本土電影.)

咁套戲又冇講反送中嘅

就1001

我就應該唔會再開. 到1001時, 建議大家轉移到"冇咩嘢好做"既post繼續討論.

最新港產片討論區(6) 夜香鴛鴦深水埗 / 一秒拳王 / 好好拍電影 / 殘影空間 / 手捲煙 / 狂舞派3

歡迎幻愛fans繼續入去支持港產片

幻愛fans 又可以自己開繼續討論

如果有其他人開《幻愛》post, 我會繼續跟機討論。

我覺得去返港產片post傾已經足夠

Ceci和薯仔祝大家聖誕快樂

祝各位聖誕快樂

邊個揸機

小生

大家聖誕快樂